(借ac)如果中左胡椒噴霧或催淚彈點處理

作為醫科生（mbbs）想分享一下如果野餐中左胡椒噴霧同催淚彈如何處理。雖然我以下講既野好多人都識，但係真係中左睇唔到野抖唔到氣好多人都會慌，所以打遍野提提大家如何急救及幫助身邊既戰友

1.胡椒噴霧和催淚彈均屬類近嘅chemical irritant, 冇解藥，除非嚴重生理反應，否則數小時後會復元

2.生理反應
- 眼鼻口，呼吸道及感到刺痛
-皮膚紅腫刺痛甚致起水泡
-大量流眼水或未能張開眼睛（blepharospasm）
-氣管收縮，呼吸困難，心跳加速
-感到噁心，嘔吐

3.自行處理放法
-即時離開現埸(來日方長，復元後再打過)
-脫去外衣，並清洗
-用清水或生理鹽水洗眼。一定要開眼切底洗，如果真係未能開眼請求醫，唔好強行用手打開
-戴con既除con
-用水或梘水洗受影響皮膚
-注意清洗時刺痛可能會加劇
-嚴重呼吸困難嘅話請立刻求助(999)
-如過自行處理後仍感到不適，請盡快求醫

最後，當然唔中就最好啦，各位加油
(第一次出post請各位巴打輕手d)

推

Pish

辣椒素脂溶性
用全脂牛奶洗會否更有效?

輕手？落力d推就真